\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-07}{26.10.2016}

\setcounter{notask}{21}

\libproblem{ngu}{1.163}
\libproblem{ngu}{1.164}


\task{
    Свинцовый и алюминиевый шарики одинакового радиуса $r$ связаны невесомой и нерастяжимой нитью,
    длина которой намного больше размера шариков. Шарики опустили в сосуд с глицерином. После этого они
    пришли в движение с нулевой начальной скоростью. Сила сопротивления движению шариков пропорциональна
    их скорости, причём коэффициент пропорциональности одинаков для обоих шариков. Найдите силу натяжения
    нити при установившейся скорости движения шариков. Плотности алюминия и свинца $\rho_1$ и $\rho_2$.
}
% Манида, стр. 29, задача 24

\vspace{1cm}

\textit{Указание.} Объём шара радиуса $r$ равен $V = 4 \pi r^3/3$.

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
